關於工程qs bs

小弟測量HDyear1 Sem3 打算報讀QS
但係好似前幾年都有人話QS爆緊
究竟讀唔讀QS好?想讀完唔使乞食有工開

有朋友建議話參加wla有工作經驗 仲可以早D測量考牌
但我怕兼顧唔到同埋我想讀大學或top up如有機會的話
但係唔知實際持牌人數佔比多少同埋持牌人的學歷分佈
亦都想知wla有咩缺點 因為Ive幾sell呢個計畫

最後係有人建議做PC 唔知點先可以讀PC?